突發！美國向加拿大徵收10%關稅

美國總統特朗普周四表示，美國將對加拿大的鋁材重新徵收10%的關稅。

特朗普表示簽署了一項公告，對加拿大進口的鋁重新徵收關稅，是為了保護美國鋁業，這是「絕對必要的」。期望有關措施可保護美國工業，又指加拿大嚴重打擊美國的鋁業，影響美國就業機會，對鋁業工人非常不公平。

負責進行貿易談判的加拿大副總理方慧蘭批評，美方徵收關稅是不可接受，強調在經濟危機中，兩國工人最不需要的就是新關稅，有關行動將提高業界成本，阻礙貿易自由流動，聲言加拿大將會向美國相應產品徵收關稅。

事實上，今年夏初就有傳言說，美國正在考慮對鋁徵收更多關稅。加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）說，提高美國的鋁價格對兩國經濟都不是一個好主意，尤其是在疫情期間。杜魯多警告美國說，美國生產的鋁「幾乎」不足以滿足美國本土的需求。

7月8日，杜魯多曾在接受記者訪問時表示，他覺得這個問題有點「難以理解」，他認為美國「嚴重依賴從加拿大進口鋁」。

特朗普週四宣布這一決定不久後，加拿大聯邦保守黨就要求執政自由黨政府立即進行報復，同時向美國發出明確信息，即加拿大不會限制出口。保守黨在一份聲明中說：「美國政府幾週來一直在預示對加拿大的鋁徵收新關稅，那為何杜魯多政府無動於衷？」

此外，加拿大商會（Canadian Chamber of Commerce）也迅速做出回應稱，重新徵收鋁的關稅「不合理」。

加拿大國際貿易高級主管阿格紐（Mark Agnew）在一份新聞稿中強調：「加拿大的鋁出口對美國絕對不會構成國家安全威脅。加拿大鋁是美國國防工業基礎的重要組成部分，因此在兩國的國防和實現安全目標中發揮著重要作用。

「在我們的經濟正在與新冠做鬥爭時，這些關稅只會加劇對北美供應鏈的破壞。」

與此同時，美國商會也警告說，特朗普的決定將增加美國製造商的成本。

美國鋁業國際事務主管布萊恩特（Myron Brilliant）稱：「政府對加拿大鋁重新徵收關稅的舉動是朝著錯誤方向邁出的一部。這些關稅將提高美國製造商的成本，受到大多數美國鋁生產商的反對，並將招致加拿大對美國出口產品的報復。」

Source:頭條日報唔放link

唔好搞咁多野啦
開咁多條戰線 仲點拉攏盟友

學中國籠野

等睇連登仔教trump trump 做野

戇鳩仔trump係咪唔想贏

唔聽話咪再加，明唔明🤣杜魯多呢條契弟

diu on999, 集中精力對支共啦

借問聲加拿大做左啲咩

同德國退兵嗰招一樣，你唔出力打中共，我就加你關稅。

你地教美國總統做嘢

笑撚左

侵侵輸啦今次

韓國佬自爆左，可以唔理住
北韓水庫放洪唔同南韓講，浸到 hihi 文左膠捐一千萬美金俾金仔俾人屌到
汽車爾俾人撤軍又俾國民屌

差加拿大，條友對香港態度都睇到啦

擺明美國同加拿大密傾完，加拿大唔聽話啦

邊個國家唔出力打中共，侵就會加關稅或退兵

美澳重 fd 過加.... ca free ride 太耐

肯定收到風杜友多條契弟有古怪背後同匪國仲有利益輸送

同德國個時一樣，唔聽話就撤走駐軍。

哩樣稅佢一早想收
不過之前搞中國同啲幕僚㩒住佢
樂觀睇，希望係擺吓姿態攞票
之後有得講掂數

杜魯多條契弟 就係陶傑口中得個靚仔樣
又廢又以為好多計仔既左膠花瓶領袖

佢搞鳩加拿大仲點攞票

因為係連登仔眼中敵人只得中共一個

加拿大真係多撚謝佢

而家係加拿大人選佢
定係美國人選佢

本地工人既票
之前都有話收墨西哥關稅
後來講得掂數

搞到美國少左盟友不嬲都係佢弱點
不過呢度乜都要讚佢啫

Trudeau死廢柴，唔撚下都唔得

2年前邊個國家夠膽咁樣得罪中國拉華為太子女引渡去美國?
而且加拿大係今年收留左幾十個香港既難民，仲要難得五眼岩岩先叫連成到一線一齊抗中國，而家咁樣咬返加拿大轉頭，叫人點同美國結盟?

睇落似係佢想用做deal既思維逼加拿大歸隊/ 大家傾返一個比較公平既協議出嚟

商家即係商家，見錢開眼！

我諗加拿大需要負返多D 責任, 唔係兵就美國出, 彩就加拿大攞

可能加拿大見大6判左兩個人死刑想轉軚

美國旗激嬲美國人

顛到五眼自己友都搞

搞鳩自己d frd
對成個世界局勢同埋對佢自己本人有咩好處

美國教訓下自己條𡃁啫
無乜野

係侵大總統眼中
全部都係抽美國水既契弟
好似係

共和黨路線不嬲自己國家國民利益排第一

屌你老尾trump係咪傻左，知唔知咩叫聯合次要敵人，打擊主要敵人

德國撒兵根本係成本考慮 唔會怪肥婆親中

出力打都照加 推佢地去中共個邊

周四舊聞今日星期六先講？

咁少 做下樣姐

班人自己揀，仆街唔好喊

全部國家都係敵人

連燈仔最叻，成個白宮都係on99

連登智囊團

乜侵侵都請左班冷氣軍師咩，居然教阿侵做野

加拿大7月頭話研究緊手足lifeboat都無左影

新年擺盆桔

美國人覺得幾好

侵侵係鬥黃撚

我都笑咗
成班以為自己係邊個

剿完共先玩得唔得？傻Trump連基本兵法都唔識

唔通關萬萬周事

連登仔做美國總統應該地球少咗14億人

個人覺得兵法最高係不戰而屈人之兵
所以其實侵侵好識玩

係咪唔肯歸隊

杜魯多都就無得撈啦 送佢一劍？

加拿大又有2件比支共捉左判死刑
想夾鳩杜魯多唔好縮掛

提佢引導

咪係，集中精力對付中共好過

唔好將香港撈埋一堆
除左慢慢周佢仲做左咩
都唔使叫佢軍演，人地英國都去，表下態都懶
六眼之中佢同 NZ 就 hea 下算
賣 TikTok 人地都預埋你呀，個靚仔好心就做下野啦，恃住自己山高皇帝遠唔驚佢打到黎

就算係,都打爆共匪先講啦!
做乜嘢喺冷戰時期,開地圖炮

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

Trump trump 做嘢使唔使你教？

推我願榮光歸香港

呢個星期五已經有消息啦 一早知

包括至少一半美國人都係佢敵人

MAGA!!

反共唔將香港拉埋一齊講，你訓撚醒未呀
咩叫除左慢慢周，而家就係要計慢慢周，佢拉人個時英國仲係到奶緊共咋，唔係拉左個太子女美國邊有咁多料去咬華為咬到制裁佢?
你自己數下除左五眼同英國，美國有幾個盟友先啦，而家難得五眼先叫拉埋到一齊，轉頭又走去咬人，你叫日本歐盟個d點放心同美國同一陣線

將美國當成自己間公司咁傾生意

叫杜魯多唔好搞咁多野啦

咁就數啦
東盟十國
台灣
日本 澳洲 英國
北歐個堆埋撚晒位
法國埋左大半啦，望下啦
屎為5G 就係代號，佢仲等緊幫佢唔到
人地波蘭叫駐軍，北歐就 ban 屎為
澳日就軍演 新加坡咁奶共都 ban 啦

講香港？lifeboat 沉撚左呀？

唉，真係講到著撚哂，叫trump仔落嚟，等我揸旗

唔歸邊想做牆頭草咪加關稅

其實的確係，之前美國為左國際地位其實科左好多水，但一傾唔埋就反台，好難拉盟友。。。你估歐盟又好鍾意中國咩，但見到人地咁，佢都唔敢跟車太貼啦

應該一路都想加, 只不過顧存大局所以無加
而家突然加, 會唔會係厭加拿大係五眼入面行得太慢

雖然紐西蘭都行得慢, 但浸好似無點理佢地

做多左啦 侵侵

關閪事咩
擺明係選舉近了要拉rust belt票啦

唔埋位0既FRIEND FRIEND乜柒，
淨係係隔離同你精神打氣

若果用黃藍黎分既話，喺我感覺上加拿大係偏淺藍

主觀覺得加唔到幾多,
因為一早己經係鐵粉死宗

rust belt上次險勝既點死忠呢

反共唔代表同美國同盟，你又有無見到侵侵搵北歐一齊組織同一陣線?你以為北歐個d唔想同美國結盟?人地有無搵佢地先
反共係全球大勢，但問題係而家大家根本connect唔到各有各做，美國本身就好有條件做領導角色帶起好多國家一齊，不過侵侵的確唔興呢套
本身日本都想入五眼，而家見到咁都知仲入唔入好，之前侵侵講到明搞完中國關稅下個到日本，你覺得佢會唔驚?

唔聽話，唔埋堆就玩杯葛同制裁，小心物極必反；不過美國影響力真係冇以前咁勁就真既，以前一吹雞，個個都響應，依家要3崔4請先埋位

2016有幾個都贏好多下,
得一兩個RUST BELT險勝

做嘢

突發

加關稅又唔一定係懲罰嘅

3個
WI MI PA
都唔夠百分之一

德國自己都同俄羅斯買天然氣

E個post d五毛多撚到

問題盟友呢個慨念已經唔work呀
就用德國做例
佢好似好支持人權，但佢要靠西門子 BBA 賣車，又要靠俄羅斯，你叫點同佢做長期盟友？
而家個趨勢係有利則合 冇利則分
日本會走？你睇睇美軍係亞洲區最大個軍火庫係邊度

你有冇見過技安打人要先問靜兒同阿福先架
而家美國係有埋叮噹既技安去打大雄呀

你知唔知全世界拎美國最多著數就係支那 加拿大

喺佢地眼中trump應該HK first
而唔係american first

咁都唔係講到好多險勝

連登仔以為Trump Trump只係搞中共

Trump不嬲搞好多地方關稅
歐盟、加拿大、墨西哥、日本
軍費就搞日本、韓國、德國
一定仲有好多數漏

正呀

連燈仔宇宙至尊，個個都唔夠佢地醒
早幾個月仲成班跟五毛叫大豆大豆

連登仔真係以為侵侵唔係真心On9
淨係聲大大聲話「佢反共我就撐」
D 國際視野笑撚死人

全世界都當侵侵on9 呢班連登仔就走去撐佢
搞臭條國際線

咪就係咁既思維，好多國家明明唔鍾意中國，明知中國係仆街都企係到觀望
咁唔係唔得，老老實實，而家美國的確係獨大，我又睇唔到有咩輸既可能，但要完全搞死一個咁大既國家政權，好現實咁講，唔係咁易，尤其侵侵得返多4年時間
而且我都講過，反共係全球大勢黎，就算美國唔洗特別拉攏，其實好多國家自己會幫拖，但見到美國咁既時勢仲要搞自己友，好多國家可能變左觀望多陣先算，食住2家茶禮又好點都好

願聞其詳，多多指教

「加鋁寶柏控股有限公司創建於1992年，同年在廣東惠州建立了第一家工廠。2003年，公司加盟Alcan旗下的Alcan Packaging集團，成為其在亞太地區的最大成員。到目前為止，寶柏在中國區投資已超過4億元，在全國設有4個專業生產基地，分佈於廣東惠州、江蘇江陰、北京和四川成都。」

又教trump做嘢？

一齊打鳩支共先啦

所以加拿大咪加你swing states 產物既關稅囉

第二個cm 已經係

終共有加拿大人質

唔好開火頭住啦

Details plz